Big 4 搵工資訊

小弟想開個台交流下big4出路或者headhunt offer既工,比大家可以計劃下幾時同向咩方向走,或者知道出面人工offer有幾多,唔好俾人搵笨

我分享少少先, big4 deals既fdd,少過2年經驗,會有以下公司approach:
PE firm 40 to 50k
大陸地產融資部 30k up
boutique ibank unknown
DBS ibd 40k + bonus

個價係大PE firm?

唔係,我估中型

留名

ching好想問audit轉deals點先機會大d

top pay/識人, 冇其他方法

大家都拋下自己料出黎啦

咁想問下deals a2 sa1 大概幾多人工

同audit一樣, manager之後先會高d

咁d exit opp都好好多喎

睇你想要咩架姐

有冇人分享下跳咗出去commercial 做reporting嘅生活係點
利申做咗兩年audit, 諗住做多年拎埋牌就轉field
可以嘅話想轉去advisory試下，不過我又normal pay又毒撚唔識人
成功率應該唔高
如果轉唔到advisory嘅話就想搵份hea工做住混下吉思考下人生先

少過兩年exp都有pe firm 開40-50k?
巴打介嘔介意講下你咩grade

喺其他post都見過你
大家都係deals

想問Consulting 個薪酬表同晉升path 係點, 同audit same?

除左D, 其他同 audit 一樣

介意, 因為自爆機率會提高

support!

risk advisory path ok 嗎？

FS Audit high pay 有冇機會轉deals

audit出路比RA好

試下先囉,但通常起碼要senior 1先考慮

Approach 可以係agent 9 交頭
當年asso year 2 都有agent 問我做唔做commercial senior manager 80k

我依家S1 呀 直接去隔離鋪報？

依樣真
我asso year 2個陣試過有agent叫我去in internal audit manager
我話個post寫at least 5 yrs exp wor
佢就話我又係big 4, 計埋以前大學做intern都差唔多有兩年工作經驗
可以照試下
痴撚柒線

咁都有鳩頭headhunt搵d 鳩position俾我既 不過我上面講既position真係想請junior既fdd

有d headhunt真係柒下柒下

仲試過有headhunt問我：你公司係咪會計師樓
但明明佢做finance field 嘅headhunt

做得headhunt都唔係勁既人, expected

有opening咪報

今年真係唔多樂觀
發夢聽到有一間firm deals某啲grade normal pay 全部冇得升

咁慘...我聽有間直情freeze咗headcount

deals邊間好
巴打具體做咩deals

no KP, 多數buy side fdd, 咩industry都有除咗FS

巴打 小弟fg想問下ddt m&a manager in 可以點prep

TS?

係呀巴打

advisory走又咩環境

kp global strategy

GI?

做FDD 真係好唔value-added
啲pro-forma adjustments 好多都好無聊
個人覺得真係早走早著

Btw 香港啲PE Fund working hours 係唔係好癲？

利申：做咗FDD 1.5 年, 不過唔係香港

?

點無聊法先, adjustment係要剔走non recurring item, 減走target唔啱或者加番漏咗既item,對於PE firm modeling上係幾有幫助

而且report仲會summarize哂所有bank loan main customer vendor agreements 去assess target risk and sustainability, 做revenue COGS staff cost trend analysis 同forecast, 亦會向client提出before during post transaction建議, 而client真係會認真研究同考慮

我唔會話fdd好value adding, but at least 有用過audit好多倍同自己會學到好多野,況且唔value adding佢做咩要搵你做fdd先,都冇regulations逼你做係咪你喺日本學唔到野咋?

做左四年audit
諗緊上唔上manager
求指點迷津

睇你自己鐘唔鐘意audit既姐

你要做adjustment 都要人地QA/interview 認真答你你先做到架

FDD 又淨係睇過去
將來有影響嘅impact 大部分都話non-quantifiable 跟住寫幾句解釋就算

Revenue/COGS 呢啲你通常只會identify 個trend, 但無business data 去support 其實好唔convincing
你問target 佢通常都hea 答同唔比data

所以FDD 啲skill set 好廢
Forecast 又唔識financial modeling 又唔識business 又掂得唔多
但其實呢啲先最重要

對於岩岩audit 出黎嘅人一開頭會覺得FDD好有用
而家啲人用stat 去做分析, 用coding 去build data pack
唔係好似香港咁逐個analysis 砌

你係唔係喺個井底太耐唔個出面做緊咩野，
先覺得自己喺香港好學到嘢？

jpm?

對於一個初入行者, fdd真係一個幾好既學習機會同跳板, 你連basic foundation都未打好點做forecast financial modeling

而且我同你喺fdd做既project都唔同,何解可以一概而論? 我某d project就真係會分析forecast同用business data do trend analysis,並唔只係空談同focus過去

咩係喺個井底太耐? 唔好諗到個個都同你年資一樣先,對於一個遠少過2年經驗點會係耐

anyways既然你係外面做緊M&A related既野,希望你都可以同我地分享下心得,幫下大家

巴打請指點吓
出面睇3+3多啲定係big 4 mgr title多啲？

上面巴打係日本做fdd?
點入行

d係點

同問

想問下做restructuring, insolvency呢啲呢幾年會唔會好啲？

樓主睇隔離team出路如何？

lm

入financial analyst有咩途徑? audit轉?

有冇人講下tax出路好窄

Sorry無解釋清楚
係3年big4經驗+3年commercial經驗
搵於commercial management level position，有人話有3+3好過純6年big 4(mgr 1st yr)經驗

Fs audit 而家senior 第一年想跳走有咩路可嫁揀？ 求work life balance

Fund accountant? sor 唔係好識FS嗰邊

銀行大把位 閒閒地30k

同問，我真係搵唔到出路啦

我覺得唔好理discount既問題,有機會就盡快入咗先,你唔可以確保過多年你可以入到big4

推，big4 fs audit 搵出路

巴打都係冇做過bank?

冇做過，想問下除左做inhouse finance 重有咩出路？

係咪入得就預咗冇頭髮

Big 4 mgr 1
3+3通街都係, 唔覺有乜咁把炮
但你Big 4 M1易d空降

Non fs 轉出去有咩選擇? 係咪好難轉到compliance

可唔可以講下人工條path會係點